 \documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage{estilo}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

%New colors defined below
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                    
  keepspaces=true,                 
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                  
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  tabsize=2
}

%"mystyle" code listing set
\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
\headerandfoot{2}{Uso eficiente de la memoria cache.}{4CV4} %ingresa el número de la práctica y nombre
\studentsdates{Iris Yonitzi Martínez González}{irismartinezgonzalez.ipn@gmail.com}{}{} %nombre y correo de cada alumno


\clearpage

\section{Objetivo}
	   Compilar y ejecutar los programas que vimos en clase, para los siguientes valores de N: 100, 200, 300, 500, 10000. Con lo anterior se compararán la eficiencia de dos algoritmos (A y B).

\section{Experimentación y Resultados}
\subsection{Especifiaciones del equipo}
\begin{center}
\begin{tabular}{ p{3cm}|p{8cm} }
	 \hline
	 \multicolumn{2}{c}{CPU} \\
	 \hline
	 Nombre& Descripción\\
	 \hline
	 Producto   & Intel(R) Core(TM) i7-1065G7 CPU @ 1.30GHz    \\
	 RAM&   12GiB  \\
	 Cache 0 & Tamaño: 128 KiB \\
	 Cache 1 &Tamaño: 2 MiB  \\
	 Cache 2 & Tamaño: 8 MiB   \\
	 Cache & Tamaño: 192 KiB  \\
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Código y Resultados del algoritmo A}

\begin{lstlisting}[language=java]
class MultiplicaMatriz{

    static int N =1000;
    static int[][] A= new int[N][N];
    static int[][] B= new int[N][N];
    static int[][] C= new int[N][N];

    public static void main(String[] args) {
        long t1 =System.currentTimeMillis();

        //inicializa las matrices A y B

        for(int i=0; i<N ; i++)
            for(int j=0; j<N ; j++){
                A[i][j]=2*i-j;
                B[i][j]=i+2*j;
                C[i][j]=0;
            }
        

        for(int i =0; i<N;i++)
            for(int j=0; j<N;j++)
                for(int k =0;k<N;k++)
                    C[i][j]+=A[i][k]*B[k][j];
                
            
        

        long t2=System.currentTimeMillis();
        System.out.println("Tiempo: "+ (t2-t1) +" ms");
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/M1.png}
    \caption{Ejecución del Algoritmo 1}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\subsection{Código y Resultados del algoritmo B}
\begin{lstlisting}[language=java]
class MultiplicaMatriz2{

    static int N =100;
    static int[][] A= new int[N][N];
    static int[][] B= new int[N][N];
    static int[][] C= new int[N][N];

    public static void main(String[] args) {
        long t1 =System.currentTimeMillis();

        //inicializa las matrices A y B

        for(int i=0; i<N ; i++)
            for(int j=0; j<N ; j++){
                A[i][j]=2*i-j;
                B[i][j]=i+2*j;
                C[i][j]=0;
            }

        for(int i=0;i<N;i++)
            for(int j =0;j<N;j++){
                int x =B[i][j];
                B[i][j]=B[j][i];
                B[j][i]=x;
            }

        for(int i =0; i<N;i++)
            for(int j=0; j<N;j++)
                for(int k =0;k<N;k++)
                    C[i][j]+=A[i][k]*B[k][j];
               

        long t2=System.currentTimeMillis();
        System.out.println("Tiempo: "+ (t2-t1) +" ms");
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/M2.png}
    \caption{Ejecución del Algoritmo 2}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\subsection{Comparación}

\begin{center}
\begin{tabular}{ p{4cm}|p{4cm} |p{4cm}}
	 \hline
	 \multicolumn{3}{c}{Tiempos} \\
	 \hline
	 Dimensión& Algoritmo A& Algoritmo B\\
	 \hline
	 $100$   & $7 ms$ &  $6 ms $ \\
	 $200$   & $23 ms$ &  $20 ms $ \\
	 $300$   & $58 ms$ &  $55 ms $ \\
	 $500$   & $274 ms$ &  $242 ms $ \\
	 $1000$   & $1969 ms$ &  $1941 ms $ \\
	 
\end{tabular}
\end{center}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{./imges/M3.png}
    \caption{Gráfica comparativa}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\clearpage

	\section{Conclusiones}
Es curioso el resultado de la comparación entre ambos programas propuestos, en mi caso no hay mucha diferencia entre los tiempos de ambos, lo que me da ha entender que es por la RAM y la cache que tiene el equipo, a pesar de que en el ultimo algoritmo hay un mayor numero de operaciones por la forma de leer la matriz, el tiempo casi casi es el mismo que en el otro.

\end{document}
